馬時亨批有大學生不懂尊師重道 倡重視品格

馬時亨只續任教大校董會主席約8個月。

為教育大學校董會續任主席約8個月的馬時亨，今日批評有大學生不懂尊師重道，希望香港能培養出既有智慧又有品格的學生。他又認為本港在通識教育的實行上或出現問題。

馬時亨早上出席電台節目時認為，主流教育應包括品格教育，且學生要及早由小學甚至幼園開始接受品格教育，以免升中後「定型」。他重提去年發生社會事件期間，有大學生以粗言辱罵校長，又有學生向校長撒溪錢等行為，都是不懂得尊師重道。

談到香港的通識教育時，馬時亨指推行通識教育是好事，但近年在實行上或出現問題，備受社會爭議。他透露，曾有官員向他表示，感到有通識老師的教導方式太偏激。他認為，這除要反省培養老師方面的問題外，也需了解老師本身的背景。

政府日前宣布，馬時亨以個人理由不接受續任3年，但會留任教大校董會主席一職至今年底。馬時亨日前解釋，未來希望專注學生的品格教育，將會出任由他女兒創立的「品格教育協會」主席，走入小學推動品格教育，幫助下一代在學業成績以外建立良好品格。

馬時亨認為主流教育應包括品格教育。

佢哋日撚日批鬥老師又好尊師重道？

人必先自侮然後人侮之

對住你班衣冠禽獸洗撚講尊重咩屌你老母

張建宗代道歉 警隊狂轟：勢不兩立

尊師重道?

首先要你值得被人尊重

愚家思想，孔子學院，每日朝拜習思想

沙中線啲人偷工減料幾時要受品德教育呀？講幾句粗口就冇品德？林鄭月娥算係咩呀？
我屌你老母啦

由你哩個吸血鬼講重視品格真係特別有說服力

搏唔到

最尾香港後生就係俾呢種傳統思想害撚死
根本係一種social control黎

學你話齋，我話ok就ok啫

原來我們的大學生, 有那麼高尚情操. 焉能與賊稱道

禮教吃人啊ching